Fujifilm討論區（16）後悔放35 1.4痛哭揮手區

[再開][含拎貓勿入]Fujifilm討論區（15）16，23定1024

[含拎貓勿入] Fujifilm討論區（14） MEHIM FORMAT C

Fujifilm討論區（13） "We are a photography company

[XT2 9月發售] Fujifilm討論區（12）含撚貓勿入

[再開][新機就出] Fujifilm討論區（11）X-T2 7/7發佈
[url]http://forum5..hkgolden.com/view.aspx?type=DC&amp;message=6439102[/url]

[含撚貓勿入] Fujifilm討論區（10）LM等新機新鏡

[良心企業] Fujifilm討論區（9）富士色彩

Fujifilm討論區（8）直出冇煩惱

[良心企業] Fujifilm討論區（7）想做文青一定簡富士

[良心企業] Fujifilm討論區（6）

[新機已出] Fujifilm討論區（5）

[X-Pro2出未] Fujifilm討論區（4）

[就快又有firmware] Fujifilm討論區（3)

[荷包已乾] Fujifilm討論區 (2)

[Made In Japan] Fujifilm討論區

常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt10同xe2有咩分別？
答：功能上 fw4.0嘅xe2 九成同xt10一樣，主要分別係前者單反外型＋有揭moon＋比較多場景模式
後者rangefinder外型＋冇揭moon，視乎個人喜好揀。但好多巴打反應xe2已經難搵，一定要rangefinder外型可以考慮xe2s。ps xe2應該搵唔到，有巴打搵到話比我地知

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就samyang12mm

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：得最近發佈既X-T2 可以滿足到依個要求
詳細可以睇睇

8. 拍片有咩選擇？
答：同上

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機？
答：上showroom，係銅鑼灣

13. X-T1 同 X-T10分別係邊
答：X-T1 比X-T10優勝地方
防塵防滴 日本製造 獨立ISO轉盤 獨立測光轉盤 特大EVF(0.77 X-T10得0.62)
獨立SD卡插槽(方便換卡) 支持UHS-II 有直倒 連拍緩存

14.有冇咩setting好用？

（shared by無鸞山林道 巴打 )
-》
Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the paunchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

跟返舊post格式, 方便新手搵下舊post

留名

等左好耐，衣冠巴終於開po

35.4 35f2 都持有
兩支都keep，唔駛煩

入16 定 23 好 以有10-24 18-55 50-140

終於有網頁版

不過冇preview出post怕出錯

16同10-24冇衝突， 唔計焦距， close up + sharpness + transition 完勝23

留個靚名等緊支16返香港

新post留名

用18不如18-55？
個人認為只係差一級光圈

留名
個topic

想入手 xpro2 xt2 不過太貴了

屌 咪po返高登d post 啦

方便新人追post嘛， 入面好多相同技術share冇左好似好可惜， 橫掂大部分都1001鎖左

計埋ois 18-55仲好啲， 18邊位差過18-55， 好可惜， 我都好鐘意18

自己轉會過黎，買左部x pro 2 ，太好j，女朋友都被傳染埋。
最近諗緊買返部Fuji 俾女友。
上網睇到 x-a3 // x-a 10 因爲有翻mon, 有wifi 過相，又有方便自拍個快門掣，好似幾好。

但想問，d鏡係咪同x pro 2 通用？ 如果俾佢自拍，想輕便，配咩鏡好？

仲用緊XE1
仲用得好開心

之前買落既35f2，鏡入面有粒塵，有咩方法可以攪攪佢？

p.s 其實買果時14日後先發現到，但一直未有時間去攪

仲可以考慮埋size 同便攜, 18 呢方面贏18-55

唔直接x70? 我女朋友用x70

冇錯，呢度出既富士 post 唔應該再關高登事。

寧願買 xe2s 都好過買 a 系。

我本身用開 SONY A7R2 , 現在轉FUJIFILM , 試用X-T1

強帖留名
諗緊35f2 定 23f2
點揀好呀

一支到尾就23
有支wide啲既就35

已經有枝18-55
即係入35好d?

xt1
12+35+50-230, 3枝total先5500度
開心玩樂中

如果係我揀，會入支35.4

sorry 下個post交比你地開

比我就一係 16.4 一係 56.2。

巴打覺得x70點？

有無人試過係淘寶買閃光燈
會唔會中伏
利申： xt-1

去旅行既話 samyang12.2 35.4/35.2夠唔夠
想入坑但係唔夠錢買埋變焦

平時大家點清潔支鏡？？

買左永諾yn560iv加引閃， 造工好過我預期好多， 神牛永諾果啲冇伏

夠曬啦， 你可以補埋50-230（但非必要）

加filter, 之後口吹+衫尾

有冇人用緊zeiss 32.8

揮吓手先遲d up相

輕便、畫質好、定焦、近拍好用、光圈唔夠大

諗緊買x100s 定x100t 好

有用神牛V860，不過用係xpro2成日話過熱，要加個發射器轉做離閃先得，有無巴打用閃光燈有同樣情況

等x100f

想問問 xt-1 銀色有咩唔同？ 純粹樣？

等出x100f 果陣 執二手x100t
人窮志短

有無人有samyang支魚眼8mm II ,有咩評價？

如果wide鏡果堆已有1024同16.4, 你地會揀買samyang 12 定 支魚眼8mm?

新手jj想問
想玩長焦既話買50-230定係駁m42玩老鏡好
老鏡好似見好多都好平好抵屌咁
有冇富士撚玩開老鏡可以講下咩感覺

用緊xt1+1855

玩舊鏡做咩玩富士

50230已經好平好抵玩啦喎岩岩出果陣一千蚊有找，富士af鏡仲想平成點
買佢都係貪佢旅行用夠輕, 成像又唔係差, 不過缺點係要有太陽先用到, 同埋要自己汁下對比

呢支正野黎，大光圈影星、影風景一流！
但近攝能力不強！

我唔係為左玩舊鏡買富士
係買左富士突然想玩舊鏡

想問下巴打話近攝能力不強係指支魚眼得30cm唔夠用定係近攝影出黎效果差？

xe-2開心使用中..
用緊老手動鏡35/2

最近對焦距離遠，難影得好狗頭相

用緊x30,想配個閃光燈，有冇抵玩推介？

平平地入支minolta md 135 2.8或者3.5, 淘寶大把，之前無聊買左支黎用， 貪佢光圈大啲

但你最好都係平平地買支50-230算啦， 入門現代鏡畫質好過普通老鏡好多， 除非你玩靚老鏡啦

試下搵膠紙痴住其他pin,淨係留低中間果個pin

舊鏡用緊呢支，開心使用中

我有試過博老鏡影 但真係麻麻地好用

到而家都諗唔掂買新機用一支23.4定係35/s12.2
好難憝

好難諗

入tele grp等大家幫下你
我就覺得睇你想唔想換鏡姐
一鏡過 23.4都無死
會影星 大景 建築既 就有s12好玩d
btw 35.4 其實必入

推下grp先

想問而家d xt2 係唔係仲係第一水？ 有無黄mon or明顯問題？

諗緊放唔放支10-24換16-55好

現有x-t1 +10-24, 35 f1.4 , 55-200, x100T

同問

xt2出時第一日買，唔覺有咩問題，反而想知如果有問題果d係會黃成點？

換啦, 再補s12

你咁既陣容我又覺得唔使換住

其實套野係夠玩既，係屎忽恆jack

同埋支16-55係仲重過10-24
仲要無防震

1655劣作直出

你個名

XT2有咩型仔相機帶??

用緊Peak Design - Slide Camera Sling 大大條 以前DSLR用

想放支舊鏡，fujinon 50mm f1.4
未有ebc工藝時嘅鏡黎，幾有特色嘅鏡。
主要係因為當時無錢買56.2又想影人像，但依家唔影人lu。

千二賣，送埋m42-fx接環，有興趣可以pm我

想買XT2行貨 ,鏡買定 23F2 ,18F2 選擇困難中

唔會太長咩？

搵唔返張圖，本身真係黄到勁誇張

Lihkg好似未有pm?
我有興趣
介唔介意我email問多少少野？
seller20110420@hotmail.com

支持LIHKG 新post

雙修 xt-1 加 a7s
35 1.8 真心正
心郁郁想入支56影人像

真係又大又長 想換 唔夾部機

有無巴打用X70 諗緊入黎snapshot 下 去旅行影下相咁

我見神牛永諾都無寫support fuji
其實係咪都用到？
有興趣永諾560 iv

d人話lite啱好多
利申： 無機試

D色水o唔ok

send咗email la

推一推 係咪全部人都過哂去telegram討論

將會入手x-t10 18-55 kit set 想問本身入面係咪無鏡頭保護鏡 要自己再去買？第一次自己買相機

你買機果度一次過買埋，R佢一次過買有冇得平d

Xt2 都出左一排
官方有冇消息話xt20幾時出

xt20 咪就係X-T1蘿

等我仲以為佢xt 10 停產左
之後會出番一部平價機

照道理應該會好 xt1。

事實上 xt10 已停產。

冇追post，想問下大家覺得X-A3 如何？
想買俾老婆用。

有無人係有用開sony 我老豆好中意sony 死忠咁款 佢係咁遊說我買a6000 唔好買xt10 其實a6000整體上黎講係咪好過xt10?

無x-trans 唔好做傻事

諗緊買x70定RX100M3 主要street snapshot 同旅行用

會旅行用感覺RX100彈性高D,
不過你係到問實叫你買X70架

Fuji d 機係咪無mode 係Pro 400H 果類style嘅filter 架？ 我見得Provia Velvia果d

新手留名

平價xt1

咪又係膠感+X-T2 sensor

想入枝23mm f2 WR 玩下
比起23 1.4 貪佢新鏡又輕D
唔知肥花定cam1+1 個價抵吊D呢

就係入左x70 for snapshot

有冇閃燈推薦呀？原廠副廠都得

有冇長定焦推介

利申：X-T10

x-trans 係咩來？

粒感光元件既特色來

Thanks

剛看啱 X-e2s 只見到水貨價，想問下有冇行貨？
同埋大家覺得女仔用，易唔易上手？

你地平時ev 有冇推高少少？
覺得佢個測光比其他機暗

利申：x70

用緊x-pro1見2出左心郁郁
有無巴打入左?

Xt10冇哂咁滯

唔明點解要停產

水貨都冇晒？
之前拖得太耐冇買到而家冇晒行貨
見到水貨個價錢
索性而家考慮xt1

日本bic camera已經冇賣
早一星期都仲有

唯一缺點真係光圈得2.8 有d驚唔覺用

水貨 行貨有咩分別？
想出部xt1連kit set

+1/3-2/3

去上樓鋪會有

X-t10
最近入左35.2
開始中毒想買鏡

同樣用緊X-T10 早幾日諗左好耐23.2好定35.2
後尾入左23.2

本來想買35.4 但係太難搵
23mm好唔好用

唔錯啦 呢個價錢
新鏡又夠輕。有埋防水 街拍 野食 影人 夠做

有冇巴打知道邊到有XT10試？
上星期去showroom demo都無得玩

冇xt10架喇，罪大已經停產晒16mp cmos

試呢唔知cam2嗰部重係唔係到
買呢

有水貨店途徑入手,不過無試占真機,唔敢入
星期六上showroom玩過XT2, 個focus真係好快

有x-t1同x-e1，間唔中會拎xe-1出嚟影幾張，都係鍾意x-e1啲色多啲，不過對焦就

新手想問，支23.4 對焦會唔會好慢？想入手
因為我用過35.4 真係同35.2差好遠，
仲有35.4暗少少就唔係好對到
利申用xpro2

用緊35.2 , 冇投訴

由X-E1上左X-T1 GSE
但支1855 好似壞左轉唔到a mode
有冇巴打試過咁？

完全冇人用燈架呢度？

已經諗定買x-pro2 去旅行，買鏡應該買23f2 定16 好d? 我主要影景多
同埋想問下邊間鋪頭出機好

16 for sure

23.4唔慢， 唔會好似35.4咁

今日去左ssp肥花問xt 2 價錢， 而家做緊11xxx淨body, 可惜無18135, 如果唔係一炮過買

Iso dial, shutter dial, 鏡身光圈制都拍左落A哥一格
隻機仲係著P mode 冇得手動校光圈

買左 x 70,細節好像差左d
利申，淨係識用Auto mode，係咪一早買rx100 好d
sell我位哥哥講好好用，但咁多轉盤真心唔多識用，
Auto mode又好像得標準軟片，但係無柔和同艷麗呢類揀

睇說明書啦，唔係買機送技術嘅。
買Sony又唔係要識執相先可以發揮部機嘅功能，大家差唔多。

睇左說明書未

試過兩邊（A 同 另一隻公仔）
都唔得

Please check manual page 8
link is here

留意下第一頁Q&A
好似有講

新手初學想買xe2
鏡的話用住18-55先定用35 1.4好

乜用途，通常日間影相還是夜間影相，室內室外？
前者焦段實用，後者大光圈高質素。
我提供另一個option：
買35.4，再加差唔多1k買xc16-50（或者二手買）。
咁就日頭有鏡影景，夜晚，室內都唔會因為光圈不足而導致快門太慢。

應該多數日間室外影
因初學同budget 有限想二揀一
好鐘意散景同睇過review話35 1.4係好鏡
所以唔知用住kit鏡先好定直接買body+35 1.4

新手想買xt1 + 1855
如果想試機係咪一定要去showroom?
同埋行貨水貨有無所謂？

Thanks

但其實35.4依家好難買到，而且價高。都係買18-55先啦，二手收支返黎。

點解香港無 xmas sale

二手大約幾錢可以接受？
我見一手要三千二

挑去studio check 算

去啦 哂車錢

有個技術問題，影風景相先可以影到天空藍，而建築物又唔會黑
跪求各位指教

好行la
studio見到你實笑

冇計 開機扭去23 mm 有a mode
一去返18 就變P

高登個富士 post 沉到冇左影。

有一樣野可以幫到你發掘部機既潛能，就係跟機既說明書，唔知你有冇拆開黎睇過一眼，你冇拆開過冇問題，你上官網 download 返份說明書放向手機度當你拎住部機有乜唔明都可以拎黎睇下，如果你連呢樣都唔做基本上除左 iphone 外你買乜相機都係廢。

加塊偏光鏡係鏡頭

求意見

手上有枝1024 35/f2

黎緊去旅行諗住單鏡走天涯 想買枝新鏡去

主要影景/建築/食物

諗緊1655 16.4 定23.4 好

會唔會諗56 起碼冇重疊

單鏡又想影埋建築就16或者16-55啦

入fuji telegram group有著數

有無telegram link

我300蚊收

咁我去買一塊先

光暗位差太多
唔關CLP事
一係搖黑卡，一係GND,一係HDR

加塊偏光鏡係鏡頭&lt;/blockquote&gt;

咁我去買一塊先</blockquote>

光暗位差太多
唔關CLP事
一係搖黑卡，一係GND,一係HDR[/quote

CPL]

乜最正確個做法唔係影raw 後期執咩？

人地問你點影 你就話後期執啦 會唔會怪怪地
同埋影raw都唔係話無敵既 ev差幾級 死黑過曝你都係救唔到

我唔識執先問下點影得好啲

今時今日唔講咩係最正確, 結果論算啦

但上面講既搖黑卡同gnd 都係好有效同唔駛煩既做法, 好似上面講, raw 有佢寬容度既限制

浄係睇到點影得個天藍d
Between, 邊到買GND平d?

大家去旅行帶唔帶腳架？有無好旅行腳介紹？

唔帶
帶腳架仲要睇你去咩地方,係唔係可以比你放腳影
BTW之前見有巴打出左隻一條帶咁既腳架, 比你綁係扶手用
但我唔記得名

小弟上網見到 xt10 16-50 kit 全水 5000
16-50影景深又好似差d
想直上XT1又無錢買鏡
XT1 水 5000係咪入手價

利申 新手

Budget如果有多少少就唔好考慮16-50 始終入門XC鏡 畫質比XF鏡差啲
玩玩下中毒又想入新鏡 不如直接入枝好少少

淨係呢兩枝都選擇困難

一枝大光圈 另一枝細兩級光圈但flexible 好多

仲要價錢唔爭得太遠

影靚相就定焦啦

1655 冇街貨好耐
Showroom有但正價

現有一部xm1+18-55，想認真學習下攝影，應該買部新機定買新鏡？本身想買xt2但又覺得太貴

認真，玩盡你手上既組合先
玩熟哂d function
知個樽頸位係邊先再換

大家好,
睇左好耐x-t1同x-t10, 對x-t1比較有興趣.
請問市面上係咪冇得買x-t1行貨啦？
Thanks!

新手問xt10如果有下面果支鏡，再買多支三洋12mm/2,有無衝突架？

同埋原來咁多種，我應該係買邊隻好
影景用的
新手買黎送比人，麻煩哂各位巴打解答

無衝突，去到同佢講fujifilm用就得

Thx 巴打

買kit len 18-55
定直上16-55好

1855啦加支35.4仲好

巴打可唔可以講下原因
Ps 主要影風景 少少夜景 人像

16-55加35.4正啲

岩岩問xt10加支1855要成7000幾

邊度買？

samyang 12mm, 今日影
留名，勿相認

傳聞年頭將會發表 x100f 同 x-t20。

澳門巴 咁樣係咪算貴

X100f 應該襯低入手x100t定買x100f，一直都好想買返部x100系列

各位巴打你地好。

新手買左部XT-1 加支35mm鏡 同埋10-24

我係專門拎黎影自己隻狗

但用35mm就張張變左大頭照，我想換支鏡係多返少少背景

有無好提議

咁就23.4啦 但立體感冇35.4咁突出

好靚
咩狗黎

Naoshima

想放枝1024 有興趣pm

新手想屌
XT1 + XF 35 F1.4
DCFEVER見到 2手有保BODY4400 + 冇保鏡頭2200
掂唔掂

Samoyed 西摩

新手買xt1定xt2好?
好煩惱

夠 budget 就梗係xt2 啦

就係見佢貴成截先諗咁耐

X100係好野黎
但一定要接受到入塵VF
幾塵係機身一部份

兩部機既機能實在相差太遠..

終於有得加入返fuji post

如果影raw放入lightroom cc 係咪會變色？要點先用到camera setting?

35mm 1.4 一機一鏡去旅行會唔會好辛苦？

唔辛苦，夠唔夠用先係問題，35影野比較窄

價錢都爭好遠
加上我只係新手 驚嘥左部機

咁不如入2手X-T1加枝18-55或35.4
好抵玩

自膠表達錯意思 想問如果依個焦段旅行影景係咪會好唔方便？

影景會唔夠, 影所有影都迫住tun後, tun到尾都仲係覺得唔夠

相景至少都23mm先叫好d

一鏡真係23好d

加多枝變焦囉
一係18-55，一係55-200
高汁

23 1.4 咩價？ 好似好少二手市場見到有

新手想買部XT-1，各位巴絲有無推薦去邊到買好

16 唔會好d 咩

2手我唔識check
驚比人搵笨

有冇巴打用緊 samyang 12mm, 來緊去雲南諗著入支

用緊
日頭用手動係ok,因為有峰值睇
邊有dd 變型，但可接受 如果照人會明顯
但係真係好好用 我勁like
可以自己train 下用手動
下下自動好冇趣

早幾日係廣島用s12影左幾張, 你可以睇番前幾頁
我覺得s12影景其實大部份都係唔洗轉

見過巴打話x100個對焦有唔知咩問題
所以想買x100之後既機，x100t又有wifi

新買咗部Xt10 1855 㩒快門點解㩒一下影兩張既？新手第一部機勿屌

扭左去連拍模式 較返單張就得

唔該哂

想問xt 10 係唔係計時影相只可影一張，冇得10秒連影幾張？

推post留名

應該係

新手之前買左部xm1
用緊佢個kit鏡
遲下影想買多爆鏡頭旅行用，有無介紹

s12,35.4,55-200

sorry bro係xt10

跟機18-55kit

Xt-1+tarmon a009 要用咩轉換
新手google過好似唔見有

XT1 只愛人像要邊支好
支18-55賣唔賣好 只愛一鏡走天涯換鏡太麻煩

新手明明諗開xt10/ xt1
最後搵唔到行貨
陰差陽錯買左x100t

新手想問手動 定自動好？
今日想去買s12

請問如果去旅行用
16-55加枝35.4定S12好啲？

想買下你買新定二手 咁樣total幾錢到？

s12影日景用你當其實係自動黎, 無野要較, 幾易用

去歐洲, 平買就s12 la, 有bud就1024
要影極光就s12好d

同問 再搵唔到我怕我會索性入手左XT2

如果想放支10-24

去邊到放好？唔想放上網放，因為無時間交收

想平平地放左佢加錢換支23.4

好的 今日入手

好靚呀fatc fatc fatc

有冇人答下旅行人像走到涯邊支好
諗緊賣唔賣支18-55

支18f2 係咪成日都冇貨

買1855好過啦

23.4 啦
支1855賣比我

幾錢放?

呢個焦段冇左防震又要乘1.5 好難用wo
出左去補水出支50140好過la

洗鬼加錢咩
1024 本身就貴過23.4

Xt1 買二手定水好
定下年去日本順便買

追星50140唔夠用
研究左日發現fuji長焦唔太出色
不過我懶人新手唔想執相

二手不了
有咩暗病就

日本啲貨應該唔驚既

會唔會平過香港水

點解唔入55-200？

利申，打手

F35.4呢？
我都想賣係台北到

55-200

55200 50140 都好夠la
50140 個焦段一樣要乘1.5
何況A009 冇防震同廢一半武功冇分別
仲要冇得收光圈長開2.8
星都影唔到la

XC50-230mm
同枝55-200其實差d乜？價錢咁遠既

日水平幾多？

光圈 做工 金屬vs 膠 55230大陸做 畫質

佢連kit賣 一定貴過香港

有無咩代用電好介紹？

新手留名
岩岩買左支35 2
但用iPhone仲多過用佢

肯定係56， 要人帶境就16

新手，想問無反有無抵玩選擇唔會近期買同埋budget想做到大約6000上下，希望有推介

通常都powersmart ga la

xt10, 佢7000有18-55 kit, 抵玩，有排唔洗再煩買鏡

7000蚊夠買二手18-55同全新水xt1

新手買50230應該都ok？

有冇人可以推介下邊到買機
想買xt10 同埋1855

依家停左產，應該得返水貨，琴日上三陽同四寶重有kit set 貨

除左百老匯重有邊度有xt1行貨?

銀色body +18 55 好似10660
黑色連kit無問 因為佢kit淨係配18 135

買水好過

有諗過買水
但唔知邊間買會比較好d

琴晚拎左去星際放左4000

等我玩熟阿哥部陳年canon學識d基本構圖就買
其實無反同單反係唔係差好遠

大家講下點解揀35mm 1.4 / 35mm 2既理由
式者唔揀其中一個既理由

大家相機同鏡頭
邊樣會接受到二手多d

屌 早講呀放咁平

4100同你收ma

35.2 有WR
利申: xt1 user

個人接受二手鏡頭多
相機就算上一手點錫機，電子零件一用過就會消耗同老化
鏡頭相對上無禁易老化

係xt10同xt1之間諗左好耐都係入左xt1
正式加入呢個大家庭

水貨？

最近都入咗
影得重衰過手機
不過唔會放棄

鏡頭入面都有電子嘢架喎
除非你玩開mf老鏡啫

幾錢入左
有興趣入XT1

想問下想買機
Kit鏡同唔係kit鏡有咩分別？
例如我想買xt10 加18-55mm 加埋要6xxx
而xt10 kit 1855 加埋只係5000
想問個分別係邊到 要點揀？

一樣
一齊買平d咁解

多謝巴打

呢支鏡無論行水，二手5000走唔甩，巴打試下擺肥花5000樓下即刻爆pm
下次放之前上肥花二手區check下價喇

睇錯左 原來6000先啱
但都係平過散買

心思思想買鏡頭, 想要個27mm餅鏡方便d
定直接買 x100t 好?

利申: XE2 + 1855 開心使用中

一時忍唔到手上eBay買部Natura Black月光機，呢度有無同好

幾錢入手

想收支1855 放1024
有冇人有興趣

4千6

剛剛入手
第一部機

邊度入？幾錢？

想入x100t 行暈旺角唔見有
有冇人肯割愛

點解唔等F

有 55-200 唔要要枝 50-230 呢隻係乜玩法？

補幾多先

係呀

MK樓上鋪 水貨7780

前兩日星際先見到

$58xx 底花晒

想知澳洲啲價係點？
有冇網提供

有冇巴打有落mount玩舊鏡
見到朋友罪大滔天a7落mount好似好過癮
得部xm1

請問係邊一間

check pm pls

四寶？我今日都問完價

肥花問全部二手xt1無人覆

原來無得pm

我都諗住買水算

機就唔好二手啦⋯⋯

我之前部450d買二手用落幾好
諗住二手平一千留返個錢好過

比多一千買個安心

聽日去星際問價
二手都無人覆

之前用蛇五 隔左幾年又用返富士

仲諗緊xt1 kit 定 s12

如果淨係玩s12 會唔會好奇怪？

18-55啦， 淨係得s12好多野都影唔到

有bud就入晒, s12都會有用到ge一日

有無野送？

入哂有啲肉赤，成皮野

原本都想入XT1 但係水貨無保養又好似唔太好

7800連枝1855仲要諗
香港行貨初出個時淨機9980都大把人買啦
我係其中一個 真係咁concern保養就拎多舊錢上X-T2

水貨都應該有保

有咩保？

你指間鋪自己包果d一年保養？

果啲唔算咩？

有冇人用過xt2個 grip？
Boost mode AF係咪真係快左準左？

成日凝住果d自已鋪頭嘅保養有等於無 可能我見識少

有冇巴打試過Kipon bayeyes optic 0.7x adapter?
心意意想入個玩返m42老鏡

大家影黑白相個setting係點

真係冇 今日買左 佢個保係幫你去比返廠整 錢要自己比

有Samyung 12mm既巴打
想問你地既setting係點，除左要較去m 之外，其他setting係點，唔知點解無show焦距

Xt-2
影night shot時大家覺得難唔難對焦

有少少想j samyang 12mm f2 有無巴打放2手?

睇下影乜，我用 pro2 一般夜晚 snap 比上一代反應已準左好多，但反而 set 腳影景有時 set mf 無限焦距有時景物暗起上黎向 view finder 都好難望到構圖。

呢枝好少會有2手

手動鏡 機唔會有焦距睇

自從賣左支1024買左支23.4之後，發現支23.4先係最適合自己

而極身用開35.4， 就應該唔會再用。

想放，但又見到依個post名

而且又驚好似放10-24時平左咁多做星際佬

有無連登巴打平平地想要左佢 （利申：唔知咩價）

支鏡無電子接點，鏡身同機身唔會有communication

如果想check 中唔中焦，一係按一下機背的dial，
LCD會放大你原先方格內的範圍，然後你再扭下個對焦環，
較到你覺得清晰的時候就影得，要時間習慣。

不過影得風景，通常影完頭一張之後，好少要大幅度再扭對焦環
要留意嘅係，有用家有時會唔小心揩到個環，
同埋支鏡的無限遠唔係太準確
影遠景未必要扭到最盡

唔好意思新手問一問，如果想影人加景，做下淺景深，同埋行山露營影下風景咁邊枝鏡會好啲？諗住出X-T1

又人又景又淺景深一支鏡好難做曬

一係16一係18-55（加35 1.4）

人景+淺景深
16-55ok ma?

ok啊， 但你比咁既價18-55 + 35.4做到既效果會更好

16-55個對焦速度xt1享受唔到

I bought xt-1 body for 5550 and sold this week for 5200

sold mine for 5300

現在買xt2好過xt1 out dated

行貨？ 幾時買？

想入35.4 可以傾傾

已入手 xt1 kit

係

行 end of June 2016

巴打幾錢放？

你係邊度放？
我同你同時間買，都想放

巴打放幾錢

部機7月31日買，保到2017年10月31日
99% 新從未拎出街影
我都想放到5200

我想放，新淨有保，點聯絡巴打？

巴打有性趣放？
我想買機 有無意思傾下
不過5200就應該比唔到你 如果比得5200我不如買新

有興趣可以聯絡我傾下？

想問各位巴打fuji除左原廠鏡
仲有咩廠既鏡可以用？
計埋轉接環

有興趣呀巴打！

見你喺肥花放緊 如果你想放5200

如果你想放5200 要 mark 高過5200因為班友一定同你講價

如果你買到新嘅行貨咁你咪去買囉

有人肯5100 就我時間地點交收，我hold 左俾佢啦

差唔多啦 我有人曾經出價5300跟住又話要考慮我話佢正式垃圾

咁算啦

我一早買咗

我都有意，巴打

有意收定係放？

想收，但今日已買行貨，多謝巴打先

想放X-E2s加支XF18 F2，準備定銀兩17年頭入X100F
有冇巴絲有興趣？

幾錢

full set 4500？
轉用email詳細傾，Stan12221989@gmail.com

本身係Canon jj 6D用家
不過嫌太重full set放咗
嚟緊去大阪 諗住買返部相機
睇中左X-T1 鏡就未諗好
有冇巴打有建議 或者有得放

新手想入支二手35.4 大概咩價位同係咪好難搵

已有A7+Fe55.8+16-35

如果買xpro2,大家recommend xf16.4定xf23.4?

你搵到先算啦。

買xt2

新手入門想旅行用黎影下景
又想試下街拍
諗住買x-t1但唔知揀邊支鏡好
1855
35f2
35.4
應該點揀

xt2 + 16

18-55 for sure

好老實...鍾意xp2個外形

我平時好鍾意用FF35mm個視角

但又見16個評價好高...

搵到支$2500巴打點睇

有冇人知log on可唔可以換貨
買左個相機袋 睇睇下發覺另一個好啲 想換貨
如果冇得換聽日直接用
未剪tag有單

有a7仲買多部富士？
富士同sony有咩唔同特點？

純粹身痕咋
去旅行發覺換鏡好麻煩

所以諗住買部一機一鏡富士
貪佢jpg出既色都還好（sony既jpg真係好唔得...係raw既寬容度夠大）

Btw,好耐之前用過x100,個時覺得高iso同dr好唔掂

我都想收支 仲有冇巴打放？

其實fuji同sony就算raw個顏色都有分別

要玩一定係玩啲你冇既， 廣角大光圈一試難忘

旺角間Borwin三陽信唔信得過？
有冇巴打喺𠴱度買過？

XE2 1855 23 留名
就黎去旅行諗緊帶唔帶埋1855去好，次次帶埋都懶得拎出去結果無用過

之前買左部rx100 m4 ，覺得個focus 99 地
X-T10 會唔會好d? (之前用開a6000,個個快focus 感太難忘)

同埋X-T10 肥花好似已經冇得賣 仲有邊度有新行貨賣？

三陽ok四寶就無謂

好奇一問，四寶有咩問題？
利申：幫襯過一支鏡

之前買過買咩機好，突然想問埋無反做主力機會唔會唔夠玩
好似人人都係玩單反先影到靚野噤

冇分別既， 分別在於影相果個人

最近睇篇報導話有個人係印度影城市中既豹攞國際大獎， 佢花左幾年時間去影呢個project, 而佢用既只係450d, 同而家760d差左六七代

你買部單反十年唔帶出街， 不如買部無反日日帶出街啦

儲多一兩個月再睇買咩

more

啱啱入手左二手xe1
諗住搭枝xc鏡
1定焦同1650比成像差好遠？
2巴打係邊間買過xc鏡？

1) 我個人覺得差好遠，就算 xf 系列。
除非旅行想輕便，否則玩 prime 吧
建議買支二手 xf18-55 , 二千頭。

2) 我唯一一支係 xc50-230 看門口同打月

買 lens 前應該要問下自己會影咩，想一鏡雜食 18-55 .
影景就去試 14,16,23
影人35, 56

理想 prime combo 好多都係 16.4, 35.4, 56.2
平選 prime combo 14, 35.2/35.4 , 基本上夠玩一排啦
亦都有好多人全 zoom, 10-24, 18-55 兩支走天涯

我情況特別 d, 用23, 因為支23.2 (快，細) , 街拍為主。

如果遠 zoom 鏡你會考慮埋，支55-200 二手價都係3千頭。

多謝巴仔詳細回覆
既然係咁 第一枝鏡應該買 xc zoom因為想練習多幾個焦距 本身對zoom畫質都無乜期望 所以XC算
儲下錢再入XF 定焦
好的最好 差的……唔好太差

賣有問題嘅filter.我懷疑係假. 鏡我冇買過

xf zoom超高汁喎巴打
買xf好過啦，又唔係好貴
18-55

55-200

我就用tele多既

同意， xc 始終都係差 d, 手感成像都真係麻麻
當然啦，budget 都係問題，有少少預算買 xf 啦，
呢支你長 keep 都得( 我都冇打算賣)

xc1650要買二代

xt1加1855
新手報到

新手struggle緊買xt1定xt10
Budget唔係問題
其實都係爭個人說服我去買

xt1
有防塵防滴 獨立iso轉盤
silver又靚仔 琴日都買左
xt1 silver加1855

Xt1 新手

爭成二千

嗰陣都覺二千比silver隻色有啲 如果對色冇咩preference就普通黑色啦

x100路過
有同好嗎

i mean xt10同xt1爭成二千

t1 唔使諗

我想問點解我部xt1 每次影相影成買張咁多既

因為你扭左去連拍...

終於整到
唔該巴打 新手勿插

去旺角問咗幾間都無xt1
有無巴打知邊度重有

新手想問xt10前面三個mode 咩黎 有咩分別

single focus, continuous focus, manual focus

頂你開大技 心郁郁
放xe1條友有問我要唔要xf1855 2200俾我 點睇

price 水貨12xx 13xx 係二袋？

二手18-55幾錢 好似見同水貨全新差唔多

二手18-55mm 星際價就2200-2300 買支全新水貨都係2450 買全新乾手淨腳 又唔洗check鏡

新淨既話可衝

我支1855半年前星際二手都係2000
升左值？

睇怕係 上個禮拜睇過 間間價位都係咁

今日睇過間間都2200咁上下

係咪過年抬價 不過貨源少都有影響

今日立即用部xt1加1855去三家村同女友去影相
新手影相 勿插

Xt1 難對焦 係咪我問題

鏡問題？ 試下遠少少

利申鳩up

早幾日買左枝samyang 12mm 發覺好難準焦
有無技巧易D 對?

我都學緊 唔想玩auto

xt1比xt10手感好得太多了 顏色反而唔值得畀多啲去買銀色

九月嗰陣時行已經加咗價仲想 1800

不能認同更多
隻銀色真係靚好多

我枝1855買左2670

我都係2450 全新水貨咋喎

我買行貨 反正差得唔多

你本身點用先？

但我諗我買黑色會後悔

所以果斷入行

想入枝鏡影景
有冇巴打share下 16 14 同samyang 12mm d 相同用後感？
如果用1855 換以上其中一枝又抵唔抵諗？
利申Xe2 有1855 and 35.4

我都想問
想入枝影夜景同星星

我都想問

係味愈wide 愈好呢
[/s]

要搵高手答你
不過我影竟都鍾意wide

最尾都係入左xt1
拎過部實機之後番唔到轉頭

呵呵，有冇入埋 1855?

入埋啦

我都停唔到手 決定聽日帶埋相機返工 放工去影黑白相

新人想入X-T1水，有冇話去邊間買好？
三陽？

之前幫女仔買 行左勁撚多地方先搵到水貨

點解要影黑白？
利申，唔係想引起罵戰

想放左枝1024 同35.4, 再買枝23.4返黎
有冇巴絲有興趣

有 巴打枝35.4放幾錢？

手痕想入1655 走天涯
但係自己手上已有16.4 同35.2 好似重覆曬焦段咁

要有心理準備重到hihi

兩支定焦頂唔頂到一支變蕉

例如 14加支27 頂一支1855

梗係16加35啦

唔好要27
27成象真係麻麻 佢仲好似係XF鏡群入面 唯一1支唔係日本做

in 35.4 we trust

三陽買水貨暫時黎講ok

係dc career買水有冇伏？

因為鍾情黑白相 有咩問題

有冇人個x70 大鋪有冇得買，即係百記個d

加一有興趣35.4

但35.4好貴 暫時無錢入住
以前未搵錢反而一支一支L鏡咁買 依家做野辛苦錢唔捨得用

同埋入無反想追求下體積細想裝支餅鏡走天下

支18, 27 麻麻。。
最平 14 + 35.2 頂住先， or s12(manual) + 35.2
但35 後焦距你常唔常用先？

其實旅行多 長蕉都用 影人
其實plan入1855先再加支27
不過想睇下有無定焦代替到1855
1855各方面都唔錯 不過我始終鐘意定焦

一枝鏡就16

有冇xt1用家個android線既開關門拱起左
記得新買果陣唔係咁樣
只係想問下拱起左之後重防唔防雨

1855 必入
之後你再考慮影人/景再決定入咩

35.4 都係必入的

用開1650同27

27餅鏡夠方便，但開始覺得成像未夠靚

用緊xm1, 鏡1650+35.2
剛入手samyang 12.2

PS. xm1 對焦好慢，但相質素OK

咁入左1855就唔洗入定焦

有支samyung但唔太識影星

有追post實知
要高性價比一定係18-55+35.4
但影相既野好個人 比枝鏡王你唔影都係無用
咁大個人如果你好清楚自已想要咩咪去馬
唔肯定既咪上studio玩一玩

你問我話就實買35.4

btw 枝27插落xt1度同個蓋無夠分別
長插係幾輕幾方便既
但個樣我真係麻麻 睇你取捨

我唔係咁睇 要輕便X70就夠曬
拎得X-T1自然重視畫質 點會插枝27餅鏡

呢個acc係真貓sir定假膠

你都岩既 但27給終有佢定餅 27只係千幾蚊
你x70新機起碼4千幾
個價夠買18-55+27（4000左加右）
18-55+35.4（5xxx幾）
錢既觀念真係個個唔同 無得比

想問各位用咩防潮箱架
新手想入手 筆直400-500

其實xt1 有無得試？
星際會唔會有？

想入XT 10
買2手定全新好

收藏家，最細，5舊內

Show room有 上左去玩左次
仲有支1855同35.4

比我一定二手
個價好好j 貨源多
Xt1反而少貨

同埋好想知點解啲人咁中意唔keep盒

我買200蚊嘢都會keep盒

有無巴打分享下d setting, 例如唔同環景下 highlight shadow tone, color, sharpness

但2手body 怕唔識check機
因為1手都係3k8 2手都係平幾舊

屌佢做咩又出現返....

X-T10 XF35.2 kit
6k抵唔抵買？

啲傻鳩唔好理佢就得啦
咁小學雞周圍撩交鬧r 存在感...

我開頭都諗住買二手xt1 但都係算
新手乜都唔識check

貓sir竟然唔留高登

新手準備緊買 X-T1，見price最頭幾間喺三陽，四寶，六本木，領先，嚟幾間大家有無喺佢到買過嘢，得唔得，有無伏？
或者大家有其他舖頭推介下比我
唔該各位大佬

三陽ok

三陽買過 ok

搭單問三陽買水貨信唔信得過?

唔該曬

各位巴打 想買人生第一部機旅行影下周圍影下 應該都係目標無反 筆直4 5千蚊左右 特別要求係反mon自拍
見xa系列都好似ok但比較小人討論 想知xa3比起xa2有咩野係進步左？請教各有乜野優劣 ？xa3貴千幾蚊但係google幾乎冇人講ca3咁制 求教

諗緊上直接xt1
xt買2手都講得通 但xt10差少少就冇理由買2手

X-E1試機
有幾張手震 要練好石膏手

各位巴絲平時DR set幾多？
新手唔係好明依個數值

三洋唔好喺嗰度買filter 記住記住記住千祈唔好喺嗰度買filter

佢有問但我話唔使

巴打你係三洋中伏定四寶
上面我記得你屌過四寶賣假filter

新入富士，買左x70 本來仲諗緊GR2 定佢，最後因為touch mon, 自拍而買左。

呢幾日會出去試機，到時post下相

shit
之前仲係三洋買左塊hoya nd32 for samyang 12mm
不過暫時冇問題

想問filter發左毛有無得救

3 羊 bad bad bad. Fourpro okay bought once there.

4670,百記，其實諗住細鋪買，但銀色起價4450 ,又冇野送，又想買埋記憶卡同多舊副電，咪去百記買，仲有支八爪腳同杯送

幫朋友問，佢想買X-E2s

其實香港係咪無行貨？

有行貨既話係咪唔係用X-E2s 個名？

之前皇室堡有, 但行好似得set.
依家唔肯家.

想問而家出XT1會唔會遲
預1機 2鏡(1支定蕉大光圈,1支18-55)
呢2支鏡影到星嗎
諗住10K內 唔知得唔得
同埋諗緊好唔好貪平1K買2手

新手求插
XX貓 QUOTE我生仔冇屎忽

新手剛入X-T2有幾個問題
唔好意思，一入手第二日就拎左去旅行，未有時間睇說明書😅😅

大家係睇觀景器定螢幕影相？平時用開單反，慣左長開部機，但宜家發覺咁會好食電，富士有冇得set主開觀景器，螢幕只作睇相用？

設定左㩒完快門會回看1.5秒，平時用開單反㩒多下快門就可以再影，但呢部機貌似要㩒ok制先得。有冇得set番快門制架？

用A mode下，啲相要較到+1曝光補償以上先影到啲冇咁黑既相，係咪正常架？定係螢幕睇先係咁？落番電腦會ok番？

xt1 加1855 已經8千幾

見D人話XT10 不如上XT1

想收支35.4 放機請email: nikoru.umi@gmail.com

16mm is around $6xxx
1855 都可以影星，但唔好expect 影到好似銀河咁誇張

Samyang 12mm影星

18-55 我8月時在峇里影
可以參考支鏡質素（第一次影星）

都OK喎 BTW 可唔可以UP原圖
而家考慮1手定2手 / 係邊出

呀diu,原來唔使用up圖網都up到相依家

sor都係唔太清，我返屋企再up

我都想買部X70去旅行輕鬆上路算
定焦28MM唔係問題
但光圈2.8又真係細左D

岩岩出左xt1+1855

Xt-10 未有鏡，想問買xf 18定s12好budget有限

利申：新手

邊度出

四寶, 8k 有找
未試清 希望冇伏

個價應該係黑？
想入銀機 但值唔值多1k

個人覺得黑仲型 所以冇考慮
但中意銀就入la..買完黑之後心思思仲慘

其實1855係咪必入最BASIC

我一開始就係用18-55,我覺得好滿意，玩左一年先試下轉用定焦

如果係xt1
我會單買機身加支23/1.4

見有個REVIEW 推FUJIFILM XF 35MM F2R

我五月底去旅行 打算入xt1 18-55 遲D先入會唔會平1K呢 五月先

咁睇你鐘意ff 35/50mm視角多啲

新手留個名

Xt2 10-24

好想買枝定蕉影星

返左貨?
之前去問話無曬貨

第一部機買x-a3好唔好

諗住後日去三陽出XT1石墨銀+1855
好似八千幾

最雞都買X-T10啦

請教各巴絲，新手想入坑

主要用嚟放假影下人景嘢食 旅行都會帶埋咁 budget 4k~7k
爬過下文，開頭諗緊 x-a3 定 x-70 好，後尾又覺得行 x-70 不如水 x-t10配1855......
定係等 x-t20 好呢？會唔會最快年中先有貨？

另外想問點解好似冇乜人講x-a3咁嘅？係24mp apsc cmos都唔夠 16mp x-trans吸引？

想問吓邊度買35.4 行貨抵

諗緊出咩鏡

諗緊買一步上t2定t1定xe2s好

見xe2s好似好抵玩咁 想買住黎等xt20 有無巴打指點迷津

認真玩xt10配18-55最好

16mp xtrans解像度同24mp bayer差唔多， 加上xa3冇evf, 認真影相唔方便

xt10啦

買邊隻CPL好？ 三羊12mm

星際big camera 有無伏

cls xpro2 graphite 型撚到跳樓…

如果要買部黎用住等 買xt10定xe2s好

想問下恒輝好唔好 打算去買xt2 實在太正試完

最近想買支35 1.4二手過保 見到有人放2500點睇？

抵到爛，不過要睇下有冇咩暗病

因為我台北住 問過都算公道價
台灣都有班人玩 我部XT1都係執二手

+1
買部機黎等c-t20買咩好

想放左枝samyang 12mm 自己太少用

幾多

如果街拍嚟講
有時夜晚都會出去影 f2洗唔洗推到好高iso
可否比下意見
應該買35.4 定 35 f2

想買16mm f1.4，依家應該幾多錢買？

街拍iso 高最多叫犧牲少少畫質
focus 慢個下就真係f1.4 都幫你唔到

上xt2 xpro2, 35.4 既focus 即是變得可靠

影星同夜鏡係咪買枝大光圈好？

其實你係咪假膠
打手做到你咁 個牌子真係仆得街

Sony貓仲未撚死咩

xpro2隻graphite同xt2唔同，睇落又唔差

點解X-T2唔出呢隻色
但都好 繼續有藉口唔換機住

去緊出xt1 直接出埋支35定入2手好

唔該巴打 目標x-t10

想入支60mm 2.4會唔會太傻豬
我覺得嚟支冷門得黎應該幾好玩

個look係ok既

有啲貓真係好撚柒煩

用緊XT10有啲唔係好夠喉想換XT2
又有啲想轉罪大FF A7II

但手上有三支X mount

窮學生想收XT10

有咩鏡 我可幫手收枝

有邊3支？

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

f2同.4好難揀
好似唔值得為大光圈放棄咁多野
但係.4大光圈真係好吸引

吉sd card去xpeo2試影raw同jpg
返去用lightroom睇
Raw冇jpg咁sharp
其餘一樣
同埋classic chrome好正

XPRO2個graphite好正，但要limited kit set咁買，跟埋支XF23F2

A6500

1855, 23.4 & 三陽12

想收s12

大家唔洗謀住我啲gear住
我仲未決定到
暫時傾向係換body, 唔想浪費啲鏡

我個名

放心 3枝都冇興趣

入手

幾年無用過digital相機 乜都唔記得哂

如果想出街/旅行影下人同景
買x70定xt10好?

三陽$6130入手
本身想上X-T1石墨銀 但Trade in舊機都要貼三千幾
X-T10銀貼一千就有 我新手已經夠用
btw三陽兩個哥哥仔無sell我買filter
淨係問我要唔要mon貼/代用電

如果呢排入手x-t10 遲下出左x-t20 trade in換 會唔會好傻

Xt2 點樣增加手感？

入返原廠個grip

我講下咋

緊係留返係富士啦

佢有兩隻 入電定唔入電？

xt10層蒙皮好似中間有氣,起起地,
如遲d成塊甩,應該用咩glue黎痴?

搵日睇下邊到XT2平啲

係百老匯買係咪會送電池？

你可以去毒氣室試下先再決定

上網search應該有得睇，買機再加多枝新鏡 perfect

通常都會睇完先出街望, 有個概念先

果三支夠哂我平時用喇
要輕便我有RX100m3

想放xt10

想問下倚家xe1 body放到幾多錢

四寶無xt1貨，三陽我去到已經關咗門，最後去咗百記入手 終於入手人生第一部相機

恭喜
享受攝影

百記有冇送野

但喺唔喺好識用，同埋我唔知唔送記憶卡 返到去打開先知，唯有望住佢發呆

唔送都買！？

送電池，腳架，card reader，相機袋，抹布，同百記自選贈品。我覺得已經送咗好多嘢，覺得幾開心，但家人話嚟啲必送應該R多啲贈品。（無R贈品，我覺得我已經打搞咗人個半鐘唔好咁多要求）

其實我以為喺連埋，以為一定會有嘅，喺我天真咗

但記憶卡真係要R
其他嘢當你玩耐左就會知啲贈品有幾垃圾

都買左 經一事蔡一智
出去買張靚卡吧啦

有無好介紹？

咁我係百記買算
X-T2連18-55百記同出面買都係萬四

啱啱發現張單有寫32gb咭，但搵極都無 我又唔見佢有提過，聽日打去問吓先 睇吓有無可能攞得返

其實百記都幾好嘅，你試幾耐都唔會話你，xt2佢都有推薦我買，佢比部機我玩好耐，人地攞走咗又攞返比我再玩，不過我完全唔識試機，凈喺攞住㩒嚟㩒去問啲垃圾問題 佢又幾有耐性答我

xt1買左幾錢

10000鬆

知唔知百記XT2淨body幾錢?

百記官網 12580（淨body）
14980 連18-55

真黑真係靚啲

450d轉用xt1 表示功能十分滿意
好似用v壺轉左用iphone咁

呢啲用dc仔都影到

xt10嗰啲膠皮好差 基本上手指甲都可以刮花佢

終於換左XT2 個感覺同XT10差太遠啦 好爽皮

幾錢呀

不要再說了
越講越想換

百記買 11980 態度幾好又冇黑口黑面

How much

新手想$5000到入部xt10 加18-55鏡，但xt1 聽d人又話爭少少錢不如入xt1。
本身念住去買二手機，但鏡d人又話一手同二手唔係爭好多，budget唔多，應該點買好？

減左價咩！？

都係等埋xt20先

我想入部細機仔旁身 糾結咗好耐究竟x70定Ricoh gr2好
有無咩好建議

有咩舊機可以trade in

Gr2 色水特別
如果搵到有二手都想入返部

由佢啦 唔好理佢痴線佬

我話body唔分期佢就報呢個比我啦

巴打xt1係買左黑色？知唔知銀色咩價

佢係xt2啵 xt1 body銀色七千四百幾，百記xt1無黑色買

新手一問
升X-Pro 2 定 等X100F 好
用緊X100S

有冇巴絲玩過xc 50-230同xf 55-200?
想入枝tele玩，想知50-230對焦係唔係好慢。

X-T1, 已有三洋12mm 同18-55

富士二手貨源真心少

一定係入55200唔洗諗

邊度買xt1 silver 抵屌 行定水好 ？

行無乜貨

巴打們想問多次
新手如果2月買機，budget 7000上下，影街/招牌/風景多，人像少影(最多影下朋友相)，應該買xpro2、xt1、a6000定a6300好，或者會唔會有更新選擇鏡方面想試下買d平鏡/淘舊鏡玩，只係又怕d機出得耐跟唔上

各位可唔可以唔好再 quote 條含撚貓任何 reply。

Xt1

Sure X-T1
X-pro2 7000 budget too low

xpro2 7000 body都唔夠錢買

第一張睇幾多次都咁正

x100f啦， xpro2配23 f2大部左重左貴左個frameline又細左, 除非你想用其他焦距又想要wr

xt1其實仲用到幾耐左右因為想用黎做天涯機，鏡應該玩熟左就會今年內買一兩支玩

個人用左2年 SC過萬
啲皮都甩出黎依然用緊
當然冇X-T2咁快 但唔影運動既我夠用
入枝1855夾枝16.4or23.4就fit

同埋玩得富士就唔好玩老鏡 入返XF lens好好多

噤同價位黎講，a6300同xt1應該點選擇同分別有咩好

影相永遠係機+鏡咁睇

a6300機身有10分鏡群得6分， 除非你玩canon鏡， 但你插得canon鏡咁你不如用a7ii

xt1機身有8分鏡群有8分

睇你點取捨啦

要對焦咪a6300, 其餘既講操作講樣講畫質xt1樣樣都唔會輸, 詳細既你上網睇review啦

入左xt1冇耐，想入支定焦 有冇好介紹

A6300 對焦快啲
但論操控 手感 鏡群 色調 外表等都完敗

我換X-T1前係由NEX6轉過黎
特別頂唔順啲膚色 青BB
除非你好好心機張張都去執

玩sony唔上FF留係APSC=

我想入支餅鏡

點解咁講
利申新手

上面位巴打已經解釋得好詳盡
而且Sony既FF系列先係未來主打
玩APSC 富士完勝

入手XT2

邊到入

肥花

有冇送電 mon貼個啲

冇
我加咗錢貼玻璃貼同買代用電

入手xt1 silver 35.4

歡迎加入富士小聚

各位巴打
而家買xt2 kit 邊間大鋪抵?
值唔值得直上1655?

邊到how much

想買xt2，
但想問三陽呢啲樓上鋪嘅行貨信得過㗎可
因為見佢行貨平過百記

同埋想問出新機嘅話，啲舊機會唔會平
如果會咁就等新機出先買

三陽OK, 喺佢到買過鏡頭

Fuji短時間內都唔會出新APSC機啦
筆直有限可以睇睇二手
我見有堆用家放機
可能等月底新色

我想問咁多位巴打，出部Canon EOS M5定 Fuji XT1 加支23.2好

Thx巴打
其實筆直無問題呀
只不過唔想而家買貴咗
點知遲啲出新機啲舊機跌價

買左幾錢？

不嬲都係早買早享受
其實大行同樓上舖唔係太大差別
始終部機都算新

唔洗萬二
信用卡分期

如果搵朋友係日本入手xt2會否抵過香港？ 仲有咩事項需要注意？

我百記買都唔洗萬二仲自動波送貼送卡送電

鳩影試機 XT2真係好快

唔好引我換機啦

同意！
IU巴 d 毒相真係好吸引

但怕買左55200先發現會好小機會用

2枝都唔快
咁即係得返成像分別？

Canon用無反 又無得用返啲鏡
佢無反啲鏡好唔齊
之前有考慮過m5 唯一優點係輕便同靚仔 但如果咁樣不如入 Olympus

Fuji鏡平 xt1 body 6000有找 平得嚟再上有鏡upgrade

一係sony a7ii

如果長玩

其實水機行機分別大唔大
xt2 kit水機分12個月期一個月千幾又有得諗

想收🙏🏻🙏🏻🙏🏻

我都諗緊部xt10點處置

我都係

你都未買，又點知呢？

請教下如果帶16-66同部X70去旅行
想買多枝帶去既話 入邊枝好？
主要影景+人

16f1.4

我心大心細緊10-24定16.4

兩支鏡定位都唔同

FF既15-36 F4 同 24 F1.4

買哂就岩 影大景10-24 室內24.4

毒氣室會唔會有呢枝試？

呢2個月買手機買player已經洗左好多錢...窮鬼唔敢狗衝

應該有得試，買鏡送技術呀

有無手足要xt1 body ? 99%new 去過一次旅行用左一星期，7月係肥花買的

黑色既

有保行 ?

拋舊磚先

琴日先出左機

有保阿 好似去到7月

有興趣留個email比我啦

用緊xt10+xc 16-50
點解
快門non auto
主mode=non auto
調較唔到曝光補償?

ISO auto?

Thx巴打,較返iso自動就較到exposure compensation
點解既?

做緊功課無聊拋個磚

水藍色振袖真係好靚

你全部都唔係AUTO = M mode
M 你要曝光補償就自己收開光圈, 調教快門ISO 全手動

用一次就賣

齋body?無得pm有d難搞

係齋body 留返支35.4 email我電話都得

窮jj想問下16-50同18-55係咪爭好遠
我上網見xt10 1650+50230同淨係一支1855差唔多價
但係通常都係影下風景應該都唔會點搞枝50-230
大家點睇 定係平千幾蚊買淨係16-50都夠

點窮都最少上18-55啦..
再少啲budget就玩23.2或35.2好過入垃圾16-50

有.2？
定係/2呀

我覺得1650又未算好差嘅 平平地玩住先都ok
果陣去台灣都係xt10+1650
巴打有冇興趣收？我都係用左兩三次

問左巴打你心水價幾多先唔太識價又比唔出太多，唔啱價既無謂浪費你時間

岩岩上肥花睇無保既放4500到，我諗住放5k

telegram傾可以嘛？ID:SoleRa
如果要email就:ra24132513@gmail.com

係咪話 X100F 就發布？

想要部隨身機，日日放係袋，行到邊影到邊

xc1650好鏡黎

24mm已值回票價

緊係等新機出入二手X100T

成日買二手嘢都中伏，唔識 check 機

我就係用你講個set,
係難少少做到淺景深，因為光圈細

水貨唔係6千幾就得啦咩？

水貨旺角樓上鋪個d唔係話有一年保咩？

行既保一年係咪免零件費 人工，
但過左一年後就行水維修同價？

上年買行貨kit set都唔洗$7000

想問有無咩鏡係新手必入既鏡主影街景，最好選擇係唔係18-55支kit鏡

我都係xt10
想入支廣角
諗緊14 定10-24好

廣角可以稔下s12, 2k就搞掂
送張上星期影ge比你

但無af

巴打，我都有呢枝，但發覺影出黎好滑，
完全唔利。 請問係唔係我setting 錯？

有無巴打用梗35 f2

巴打，我望落你鏡頭有d位白白地，係咪落完雨有雨水係鏡頭面？唔知有無影響

setting 通常我sharpness係+2 (利申XT1)

送多張s12嘅比你對比下
其實我都係fuji新手炸

有無相睇下

主人玉照

35f2
上星期入手
不過sem尾，未有時間出去影

4000 budget 有冇邊部推介
主要影景

街攝一流

枝xc 15-50係咪賣唔出架啦

係三陽買左支行貨白盒kit鏡 但係登記保養個時唔知登記做咩舖頭，有無巴打可以教下路

FUJIFILM X-T10 如果要配支最平最平既鏡用到就得
應該買邊支??

1650
我有枝 有冇興趣收

我都有枝想放

用到就得,想幾錢放

XF23 f2

我都有支, 無咩點用過

想放既巴打email 我出價: mc112024@gmail.com

3月尾去日本影櫻花
本身用緊XE1 配23mm 1.4
想問問各位巴打 夠唔夠玩？ 定買多支玩 如果買 用咩鏡好

新手想出機, 想問下大家意見
我買黎粗用,都係諗住去旅行行山周圍影下相
見xt10 1855 $6100左右
xt1 1855 都係$7600左右
其實差$1500, 值唔值得入xt1?
最主要分別係咪得連拍效能?
上網睇見好多人都話xt10夠用,又比xt1輕
但睇到前幾頁d巴打個個都係入xt1

當然係入XT2

利申 已放XT10

輕身係因為X-T10膠機
連拍功能事小 耐用性同操控性事大
X-T1有防水滴同防寒 值唔值見人見志

我想問X-E2S 同 X-T10
用唔用到呢支鏡Fujifilm FUJINON XC50-230mmF4.5-6.7 OIS II

點解用唔到

有冇巴打用 35f2可以分享下心得？

我都有啲心動
細細支, 方便影下生活照
有時間去皇室堡撚下先

其實CC色調即係點調？
查過好多文都只係介紹好用

大約係部機調好影出來就咁？
新手入門唔多識

唔好諗，35.4

snap 街拍 影下人 應該23/35mm?

If you are using Lightroom, the video below is helpful.
He mentions the settings of classic chrome.

Xt1你地用咩相機袋？or內膽

XT2用緊內膽, 物色緊messenger bag

買左 everyday backpack 20l 好洗好用

有冇巴打用緊10-24？感覺如何？

打算放左部xt1+23.4+samyang12mm
換x100 series

想要XT1 幾錢？

邊度買35.4平

Line傾？ 我id: chycmc0915

想要更加輕便？ 同埋枝s12放幾多？

Yes... 同埋自己都幾鍾情ovf
S12我放1300，冇左個盒因為之前執屋比屋企人扔左....

巴打
枝s12我有興趣啊

請問有無whatsapp 傾傾呢?

search唔到你id?

Sorry 請add多次

已經搵到人接手了 sorry巴打

XT1機身仲放緊 有冇興趣

呢樣暫時無興趣
我有部xm1機身，但而家無鏡用

你諗住第一枝就買s12定？
我放晒set野係諗住儲定錢等x100f
係咪二月會出

考慮緊xt2 定em1 ii
平時鐘意影景同飛機

依家機仔都講緊出APSC 仲諗M43...

我都想放xt10 1855 s12
想換xt2同入支35.4 長玩定焦算

巴打支s12幾錢放
有興趣

tg: @don3721

說來話長
我其實仲有set m43既
個邊係差枝ultra wide
咁岩之前搵到部平價xm1 body
我又幾喜歡fujifilm
就買左啦
所以而家搵緊二手s12

M43
貴過XT2

不了

又唔好咁講
始終m43 d 鏡可以細枝d
而且有5 axis is
岩曬我呢d柏金遜人士

巴打如果係放s12既
麻煩通知聲啊

巴打，1855幾錢？

新手準備入坑

筆直 10k左右 所以 目標都係 xt1 或者 x70

始終未玩過 想試下手先再升級 （好似諗多左）

依家入x-t1 會唔會怕水尾 （但據聞 fuji都幾睇住舊代機款）

加支18-55 不如55-200 再加支定焦？

xt1就一定水尾ga la, 但岩岩早幾日前都仲有更新

因為xt1有wr，鑑於你拍攝嘅環境水氣比較重，我都係會建議買xt1。
我係xt10用家，都算粗用，無乜問題。
xt10同xt1有1500蚊差距其實可以買到枝50-230第二代。
你要考慮下啦～
btw既然粗用點解唔考慮下二手？

新手買二手x-t1 $4300 再另買1855鏡抵唔抵

點試二手機？ 新手😟

有冇朋友影左好多年相？

想問下用lightroom 執raw, 要set 乜先有返相機setting?

想請教下各位,你地影相果陣會SET個比例做3:2, 4:3定係16:9
介唔介意講下點解?多謝

利申：二手機收番黎用緊3:2

同問

我諗睇你會哂相定放電腦睇？

依家係咪無人會用photoshop

How much xt10 +1855

Xt1幾錢？

無😟😟😟

咁我唔建議你買二手
唔識check+可能有暗病

我記得最低個相機校正有得揀返你影個陣的film simulation
如果其他preset,可以上youtube or Google search
photoblog個網有幾篇文都有介紹

Manfrotto Windsor series都幾靚，又實用
上星際買應該有折

相機袋，帶，配件，一定係用 peak design

想放左部xt1

轉左去罪大 無咩心機用

Lightroom 相機校正個film simulation 同機身直出都仲係有顏色差別嗎？

PD都幾貴

一分錢，一分貨呀巴打

當時我喺xt1同xt10之間掙扎咗好耐 ，最後我買咗xt10，原因唔係weather resisitence，唔係部機新舊，係D button個佈局。
xt1一定要扭個碌碌先轉到快門，但xt10可以用T快門加wheel轉，我個人覺得咁樣快好多
利申：sony a7轉會，街拍多

XT1都做到T快門加wheel轉

我買個時唔得

X-T10操控好過X-T1真係第一次聽...

我試咗好多次然後睇咗好多forum筒review先買Xt10
1.部機細D有人啱拎D
2.ISO唔需要靠實體dial，xt10我靠前輪食指快好多
3.而且xt10 D dial 有lock，xt10無

操控係其中一個原因點解我換XT2

要禁住粒的先轉到的確幾麻煩

請問有冇巴打
用過fotodiox ef to fujix adapter，質素如何？
我見6百蚊 幾合理，又有得較光圈，
想試試

機想3000 鏡2100 會唔會太高 都keep得幾好 雖然係水貨
Btw xt10 甩左粒hand hold皮 唔介意先好收

大家會唔會執相

我驚部xt10去芬蘭應該凍親

xt1 岩岩去完, -33度都無事

轉聞價錢出爐

去露營行山，究竟帶GoPro好定 富士好

如果係富士，咁配12mm f2.0好定10-24好

唸到春袋都爆

上次兩日一夜露營
帶晒xt2 + 12mm + 富士電x2 + 富士USB充電盒 + GoPro + GoPro電x2 + 短腳架 + 快門線

點知重撚到仆街

依家唸緊買部rx100 iv + gopro 把撚就

新手想買fujifilm相機 應該買邊部

咁少嘢 得1枝鏡都重到仆街？
得閒操下體能啦巴打

腳架同其他camping equipment重咋？
12mm好d 光圈大d，影星quality唔差

有差別架
所以lightroom 會再分三隻色俾你fine tune
youtube有人分享佢地點樣係那個位校返隻色出黎，search下la

就咁睇都唔覺有咩咁重
可能其他嘢重

拍片用gopro得啦, RX100 III影相同IV冇乜分別
慳返個差價買支輕啲嘅短腳

會，影raw+jpg
玩下顏色，執下平衡咁

其實佢係咪打漏左枝10-24

唔好意思
岩岩買左xt10 想問下iso點先可以較去100同最高果三個
睇說明書都唔係幾名 淨係較到200-6400

xt20, x100f個價都叫合理升幅，但50 f2都幾貴下

但係xt10無咩weather resistance

新手一問，二手XT1$4000買唔買得過？

竟然出50MM

X-t2會唔會跌價

露營好多野帶架
買個輕既營，一野就俾部相機食翻晒個重量，未計後備電+charger
睇黎我買x70會好dd

已經用左Sirui 短腳

Xt-1 得支16.4
入唔入18-55好？
想影下寵物，同有時zoom去影遠野

遠野唔入tele?
反正都有枝16
16,35,55200

入左XT1 加入富士大家庭

今日會唔會出埋個部正方形既即影即有 呢部吸引力大過 XT20同X100F

有無巴打放xt1/xt10 +18-55

X-T1連16-55就有部

咩價位巴打

女仔新手買x-a2抵唔抵玩

請問各位我想入枝samyang 12mm配落部xt10 度 , 應該買咩轉接環？

三陽有富士mount，點解要轉接環🤔

假如真係19號出新機, 香港係唔係都唔會咁快有貨

同店員講支鏡要x mount 就得

一個月後啦預

就算有貨都可能唔多存貨，可能賣曬第一水，要再訂

受教唔該晒
sale叫我買埋轉接環所以先以為必要

好似已經出左xa3

女仔應用以輕便為主
X70反mon自拍+輕好岩女仔用

放xt10 1855

咩價位?

有無近排入手xt1 既巴打指下路
到到都無貨

之前諗住 入xt2 但發覺有d over budget

不如xt1+1855+55200 但仲未搵到